\noindent \textbf{FICHA CATALOGRÁFICA}

\noindent %
\fbox{\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
SAMPAIO FILHO, JUAREZ AIRES; LIMA, RODRIGO DE ASSIS RAMOS

EZ3D: Rastreamento Visual de Movimentos Faciais sem Marcadores
para Modelos de Animação Tridimensionais,

\medskip{}


{[}Distrito Federal{]} 2016.

\medskip{}


xiii, 68p., 297 mm (FT/UnB, Engenheiro, Controle e Automação, 2016).
Trabalho de Graduação \textendash{} Universidade de Brasília.Faculdade
de Tecnologia.

\medskip{}


1. Animação Auxiliada por Computação\hfill{}2.Rastreamento Visual\hfill{}

3. Mistura de Poses

\medskip{}


I. Mecatrônica/FT/UnB\hfill{}II. Título (Série)\hfill{}

%
\end{minipage}}

\noindent \medskip{}


\noindent \textbf{REFERÊNCIA BIBLIOGRÁFICA}

Juarez Aires Sampaio Filho e Rodrigo de Assis Ramos Lima(2016). EZ3D: Rastreamento Visual de Movimentos Faciais sem Marcadores para Modelos de Animação Tridimensionais. Trabalho de Graduação
em Engenharia de Controle e Automação, Publicação FT.TG-$n^{\circ}-/2016$,
Faculdade de Tecnologia, Universidade de Brasília, Brasília, DF, 68p.

\noindent \bigskip{}


\noindent \textbf{CESSÃO DE DIREITOS}

\noindent AUTOR: Juarez Aires Sampaio Filho e Rodrigo de Assis Ramos Lima

TÍTULO DO TRABALHO DE GRADUAÇÃO: EZ3D: Rastreamento Visual de Movimentos Faciais sem Marcadores para Modelos de Animação Tridimensionais.

\noindent \medskip{}


\noindent GRAU: Engenheiro de Controle e Automação\hfill{}ANO: 2016\hfill{}

\noindent \medskip{}


É concedida à Universidade de Brasília permissão para reproduzir cópias
deste Trabalho de Graduação e para emprestar ou vender tais cópias
somente para propósitos acadêmicos e científicos. O autor reserva
outros direitos de publicação e nenhuma parte desse Trabalho de Graduação
pode ser reproduzida sem autorização por escrito do autor.

\noindent \bigskip{}


\noindent \rule[0.5ex]{1\columnwidth}{1pt}

\noindent Juarez Aires Sampaio Filho e Rodrigo de Assis Ramos Lima

\noindent Campus Darcy Ribeiro, SG-11, Universidade de Brasília

\noindent 70919-970 Brasília \textendash{} DF \textendash{} Brasil.
